Stairway to heaven 特別喺邊？

啱啱開始聽呢類型嘅音樂。喺之前成日聽其他人話stairway to heaven 經典。想知特別在咩地方？

前面段riff 易彈又入腦
個solo位經典， 係由一堆常見既pentatonic rock licks組成
有人會話個solo將d licks炒埋一碟唔夾
但其實係呢首歌出完之後呢堆licks常見左好多 變相大家覺得呢首歌係硬塞licks

明白
因為我自己唔係好聽得出有咩特別
同一隻碟我對misty mountain hop印象深啲